【泛民投票紀錄】 60億投資亞投行倒錢落大海

建制派均支持撥款，民主黨三名在席議員、資訊科技界莫乃光及會計界梁繼昌亦投下贊成票，而公民黨議員兩名在席議員郭家麒及楊岳橋則投棄權。毛孟靜、劉小麗、朱凱廸、邵家臻、姚松炎、鄭松泰、梁國雄、陳志全、張超雄及羅冠聰反對。

建測規園界姚松炎不滿，政府未能交代今次投資的效益及風險，強調撥款多達 60 億元的項目，不能盲目看好，應該計算是否會有充足回報，再決定是否值得投資。新界西朱凱廸則指，社會應該思考，亞投行實際上是否大國收買弱小政權的工具。
投贊成票的民主黨胡志偉就問到，政府如何確保這筆款項，不會助長貪腐。